const quizQuestions3 = [{
    question:"É correto dizer, do ponto de vista prático, que para haver soldagem por fusão:",
    answers: ["é necessário haver fusão do metal de base",
    "sempre é necessário haver adição de metal",
    "não sempre é necessário haver aquecimento da região da união",
    "não é necessário haver fusão de material de base, desde que haja fusão do material de adição"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"\"O que significa o termo \"\"condutividade elétrica\"\"?\"",
    answers: ["A capacidade de conduzir corrente elétrica.",
    "A capacidade de conduzir tensão elétrica.",
    "A capacidade de conduzir energia elétrica.",
    "A capacidade de resistir à condução de corrente elétrica."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Para se obter melhores propriedades mecânicas, deve-se utilizar eletrodos revestidos",
    answers: ["rutílicos (por ex., E6013)",
    "básicos (por ex., E7018)",
    "ácidos (por ex., E7020)",
    "celulósicos (por ex., E6010)"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Para se obter melhores acabamentos de cordão, deve-se utilizar eletrodos revestidos:",
    answers: ["rutílicos (por ex., E6013)",
    "básicos (por ex., E7018)",
    "ácidos (por ex., E7020)",
    "celulósicos (por ex., E6010)"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Para se obter maiores penetrações, deve-se utilizar eletrodos revestidos:",
    answers: ["rutílicos (por ex., E6013)",
    "básicos (por ex., E7018)",
    "ácidos (por ex., E7020)",
    "celulósicos (por ex., E6010)"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes tipos de eletrodos revestidos é o mais indicado na soldagem de aços de alta resistência mecânica?",
    answers: ["rutílicos (por ex., E6013)",
    "básicos (por ex., E7018)",
    "ácidos (por ex., E7020)",
    "celulósicos (por ex., E6010)"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A velocidade de oxi-corte depende:",
    answers: ["da espessura da chapa, para qualquer bico de corte;",
    "apenas do bico de corte utilizado;",
    "apenas da espessura da chapa;",
    "da espessura da chapa, desde que o bico de corte seja também para esta espessura."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É correto dizer que ao aplicar oxi-corte ou corte por plasma, ...",
    answers: ["quanto maior a espessura da chapa, menor será a velocidade de corte;",
    "quanto maior a espessura da chapa, maior será a velocidade de corte;",
    "para espessuras maiores melhor aplicar o corte por plasma;",
    "a velocidade de corte sempre é mesma, pois para maiores espessuras são usados maiores bicos de corte com maiores vazões de oxigênio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Os gases de proteção para GMAW (soldagem MIG/MAG) são usados principalmente para:",
    answers: ["fornecer elementos de liga para a poça de fusão;",
    "assegurar um modo adequado da transferência de metal;",
    "evitar uma contaminação atmosférica da poça de fusão;",
    "arrefecer a tocha de soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco elétrico de soldagem é composto:",
    answers: ["da zona anódica, da zona catódica, da coluna de arco e do acoplamento arco-poça de fusão.",
    "da zona anódica, da zona catódica, da coluna de arco e do acoplamento arco-eletrodo.",
    "da zona anódica, da zona catódica, da coluna de arco e das manchas catódicas.",
    "da zona anódica, da zona catódica e da coluna de arco."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Se o comprimento do arco for encurtado durante a soldagem, a tensão do arco:",
    answers: ["Aumenta;",
    "Diminui;",
    "Fica sempre a mesma;",
    "Fica a mesma na soldagem MIG/MAG (GMAW)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Se o comprimento do arco for alongado durante a soldagem, a tensão do arco:",
    answers: ["Aumenta;",
    "Diminui;",
    "Fica sempre a mesma;",
    "Fica a mesma na soldagem MIG/MAG (GMAW)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Se o comprimento do arco for encurtado durante a soldagem, a corrente:",
    answers: ["Aumenta para SMAW e GMAW;",
    "Diminui para SMAW e GMAW;",
    "Fica sempre a mesma;",
    "Fica a mesma na soldagem MIG/MAG (GMAW)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Se o comprimento do arco for alongado durante a soldagem, a corrente:",
    answers: ["Aumenta para SMAW e GMAW;",
    "Diminui para SMAW e GMAW;",
    "Fica sempre a mesma;",
    "Fica a mesma na soldagem MIG/MAG (GMAW)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A curva da característica estática do tipo Tensão Constante de fonte de energia de soldagem a arco é:",
    answers: ["relativamente plana;",
    "ascendente;",
    "ligeiramente inclinada para cima;",
    "relativamente vertical."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A fonte com que característica estática você utilizaria para soldagem com eletrodo revestido?",
    answers: ["Do tipo Tensão Constante.",
    "Do tipo Corrente Constante.",
    "Do tipo Tensão Variável.",
    "Do tipo Corrente Variável."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Os gases de proteção para GMAW (soldagem MIG/MAG) são usados principalmente para:",
    answers: ["Fornecer elementos de liga para a poça de fusão;",
    "Assegurar um modo adequado da transferência metálica;",
    "Eliminar a contaminação atmosférica da poça de fusão;",
    "Esfriar a tocha de soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em GTAW (soldagem TIG ), o argônio puro é usado principalmente para:",
    answers: ["Fornecer elementos de liga para a poça de fusão;",
    "Evitar a oxidação do eletrodo de tungstênio;",
    "Eliminar a contaminação atmosférica da poça de fusão;",
    "Esfriar a tocha de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ao usar o GTAW (soldagem TIG), um longo arco produzirá:",
    answers: ["Uma estreita poça de fusão e penetração profunda.",
    "Uma larga poça de fusão e penetração profunda.",
    "Uma estreita poça de fusão e penetração rasa;",
    "Uma larga poça de fusão e penetração rasa."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O calor é:",
    answers: ["Uma medida da quantidade de energia;",
    "Uma medida da quantidade de força;",
    "Uma medida de temperatura;",
    "Uma medida da quantidade de energia potencial dos átomos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado em altas taxas, uma vez que recebe uma entrada de calor mais concentrada.",
    "Somente aço ao carbono pode ser soldado.",
    "Este processo não é portátil.",
    "Não é adequado em condições extremas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Apenas a corrente contínua com a polaridade positiva do eletrodo (DCEP) pode ser usada.",
    "Um alto volume de fumos é produzido em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "Apenas a soldagem na posição plana ou horizontal é viável.",
    "Não pode ser usado para revestimento por causa de penetração profunda."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à resistência elétrica de um condutor metálico, pode-se dizer que:",
    answers: ["Quanto maior a resistividade do condutor, maior sua resistência (com as mesmas dimensões geométricas dele).",
    "Quanto maior o comprimento e o diâmetro do condutor, maior a resistência dele.",
    "A resistividade é dependente da temperatura (para os metais, quanto maior a temperatura, menor a resistividade elétrica).",
    "A resistência elétrica do condutor depende do formato da seção transversal dele. Condutores com a seção circular se caracterizam por uma resistência menor em comparação com condutores com seções triangulares ou quadradas. "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à resistência elétrica de um condutor metálico, pode-se dizer que:",
    answers: ["Quanto maior o comprimento e o diâmetro do condutor, maior a resistência dele.",
    "A resistividade depende da temperatura (para os metais, quanto maior a temperatura, maior a resistividade elétrica).",
    "A resistividade depende da temperatura (para os metais, quanto maior a temperatura, menor a resistividade elétrica).",
    "A resistência elétrica do condutor depende do formato da seção transversal dele. Condutores com a seção circular se caracterizam por uma resistência menor em comparação com condutores com seções triangulares ou quadradas. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à resistência elétrica de um condutor metálico, pode-se dizer que:",
    answers: ["Quanto maior o comprimento e o diâmetro do condutor, maior a resistência dele.",
    "A resistividade depende da temperatura (para os metais, quanto maior a temperatura, menor a resistividade elétrica).",
    "Nos condutores chamados de não-ôhmicos, a relação entre a intensidade de corrente elétrica e a queda de tensão não obedece a nenhuma relação específica e sua representação gráfica pode ser qualquer tipo de curva, exceto uma reta.",
    "A resistência elétrica do condutor depende do formato da seção transversal dele. Condutores com a seção circular se caracterizam por uma resistência menor em comparação com condutores com seções triangulares ou quadradas. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao Efeito Joule, pode dizer que:",
    answers: ["O Efeito Joule é o fenômeno da geração de calor num condutor metálico ao ser percorrido por uma corrente elétrica.",
    "Quanto maior é a seção transversal do condutor, maior será a geração de calor no mesmo, com a mesma corrente.",
    "O calor gerado num condutor elétrico durante a condução de altos valores de corrente elétrica (como no caso da soldagem) praticamente independe da resistência elétrica do mesmo.",
    "O calor gerado nos cabos de soldagem não significa perdas de energia, pois é o efeito natural que sempre acompanha a corrente elétrica."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Selecione o tipo da característica estática da fonte de energia recomendado para soldagem MIG/MAG (GMAW):",
    answers: ["Corrente Constante;",
    "Tensão Constante;",
    "Corrente Contínua;",
    "Tensão Contínua."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Selecione o tipo da característica estática da fonte de energia recomendado para soldagem MMA (SMAW):",
    answers: ["Corrente Constante;",
    "Tensão Constante;",
    "Corrente Contínua;",
    "Tensão Contínua."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Selecione o tipo da característica estática da fonte de energia recomendado para soldagem TIG (GTAW):",
    answers: ["Corrente Constante;",
    "Tensão Constante;",
    "Corrente Contínua;",
    "Tensão Contínua."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos princípios de funcionamento de um transformador elétrico é correto afirmar que se a tensão do primário for 220 V, a tensão do secundário 44 V e a corrente de saída for 100 A, a corrente consumida pelo transformador da rede de alimentação será (sem levar à consideração as perdas):",
    answers: ["40 A.",
    "20 A.",
    "5.0 A.",
    "4.0 A."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos princípios de funcionamento de um transformador elétrico é correto afirmar que se a tensão do primário for 220 V, a tensão do secundário 55 V e a corrente de saída for 100 A, a corrente consumida pelo transformador da rede de alimentação será (sem levar à consideração as perdas):",
    answers: ["40 A.",
    "25 A.",
    "20 A.",
    "4.0 A."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos princípios de funcionamento de um transformador elétrico é correto afirmar que se a tensão do primário for 220 V, a tensão do secundário 44 V e a corrente consumida pelo transformador da rede de alimentação for 20 A, a corrente de saída será (sem levar à consideração as perdas):",
    answers: ["200 A.",
    "100 A.",
    "50 A.",
    "40 A."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos princípios de funcionamento de um transformador elétrico é correto afirmar que se a tensão do primário for 220 V, a tensão do secundário 55 V e a corrente consumida pelo transformador da rede de alimentação for 20 A, a corrente de saída será (sem levar à consideração as perdas):",
    answers: ["100 A.",
    "80 A.",
    "50 A.",
    "40 A."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O número de enrolamentos no lado primário de um transformador monofásico é 500 e no lado secundário é 100. A tensão no lado primário é de 200 V e a corrente secundária é de 10 A. Então:",
    answers: ["A tensão do lado secundário é de 1000 V.",
    "A tensão do lado secundário é de 40 V.",
    "A corrente no primário é de 5 A. ",
    "A corrente no primário é de 50 A. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O número de enrolamentos no lado primário de um transformador monofásico é 500 e no lado secundário é 100. A tensão no lado primário é de 200 V e a corrente secundária é de 10 A. Então:",
    answers: ["A tensão do lado secundário é de 1000 V.",
    "A corrente no primário é de 5 A. ",
    "A corrente no primário é de 2 A. ",
    "A corrente no primário é de 50 A. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O número de enrolamentos no lado primário de um transformador monofásico é 400 e no lado secundário é 100. A tensão no lado primário é de 220 V e a corrente secundária é de 100 A. Então:",
    answers: ["A tensão do lado secundário é de 55 V.",
    "A tensão do lado secundário é de 25 V.",
    "A corrente no primário é de 2 A. ",
    "A corrente no primário é de 10 A. "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O número de enrolamentos no lado primário de um transformador monofásico é 400 e no lado secundário é 100. A tensão no lado primário é de 220 V e a corrente secundária é de 100 A. Então:",
    answers: ["A tensão do lado secundário é de 110 V.",
    "A tensão do lado secundário é de 25 V.",
    "A corrente no primário é de 2 A. ",
    "A corrente no primário é de 25 A. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que é a Característica Estática da Fonte de Energia?",
    answers: ["A relação entre a corrente primária e a tensão secundária da fonte de energia.",
    "A relação entre a tensão nos terminais da fonte e a corrente no circuito secundário, quando a carga (resistência) é alterada de maneira lenta.",
    "A relação entre a tensão nos terminais da fonte e a corrente no circuito secundário, quando a carga (resistência) é alterada de maneira rápida.",
    "A variação da tensão e da corrente secundárias nos terminais da fonte de energia com o tempo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual processo de soldagem a arco possui a maior eficiência térmica (o uso mais eficaz da energia térmica gerada pelo arco)?",
    answers: ["Soldagem TIG/GTAW (CCEN - eletrodo negativo).",
    "Soldagem TIG/GTAW (CCEP - eletrodo positivo).",
    "Soldagem a Plasma (PAW).",
    "Soldagem por arco submerso."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A tensão em vazio de uma fonte de soldagem é:",
    answers: ["A tensão medida nos terminais do circuito primário da fonte de energia quando a soldagem não está realizada.",
    "A tensão medida nos terminais do circuito secundário da fonte de energia durante a soldagem.",
    "A tensão medida nos terminais do circuito secundário da fonte de energia quando ela está ligada, mas a soldagem não está realizada.",
    "A tensão medida nos terminais do circuito secundário da fonte de energia quando o soldador segura um curto-circuito prolongado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GMAW (soldagem MIG/MAG)?",
    answers: ["Tipos muito limitados de material que podem ser soldados.",
    "É difícil ser mecanizado.",
    "O equipamento é mais complexo, mais caro e menos portátil em comparação com o processo SMAW (soldagem MMA).",
    "Requer um nível mais alto de habilidade e destreza quando comparado com o processo GTAW (soldagem TIG)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GMAW (soldagem MIG/MAG)?",
    answers: ["Sendo um processo muito lento, produz uma grande zona afetada pelo calor (ZAC) no material de base.",
    "É difícil ser mecanizado.",
    "Exibe um arco aberto. O cuidado apropriado deve ser tomado para proteger o soldador e observadores dos raios UV prejudiciais.",
    "Não é economicamente adequado soldar metais com mais de 6 mm de espessura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GMAW (soldagem MIG/MAG)?",
    answers: ["Tipos muito limitados de material que podem ser soldados.",
    "É difícil ser mecanizado.",
    "Possui maiores custos de manutenção em comparação com o processo SMAW (soldagem MMA).",
    "Requer um nível mais alto de habilidade e destreza quando comparado com o processo GTAW (soldagem TIG)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG/MAG)?",
    answers: ["Não há necessidade de uma boa habilidade de coordenação olho-mão.",
    "Nenhuma escória para obscurecer a visão do soldador da poça de fusão fundida.",
    "É muito adequado em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "Devido à possibilidade de soldar em qualquer nível de corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG/MAG)?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco.",
    "Velocidades de soldagem mais altas que muitos outros processos de soldagem.",
    "Baixa radiação UV do que muitos outros processos de soldagem.",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG/MAG)?",
    answers: ["Devido à possibilidade de soldar em qualquer nível de corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "Maior taxa de deposição de metal de adição do que muitos outros processos de soldagem.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco.",
    "É muito adequado em condições extremas (p.ex. ventos)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Maior radiação UV do que muitos outros processos de soldagem.",
    "Não é adequado em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "As taxas de deposição são tipicamente menores do que para GMAW (soldagem MIG / MAG).",
    "Requer um nível mais alto de habilidade e destreza quando comparado com o processo GTAW (soldagem TIG)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado em altas taxas, uma vez que recebe uma entrada de calor mais concentrada.",
    "A ação metalúrgica é menos pronunciada em comparação com o processo GMAW (soldagem MIG/MAG).",
    "É um processo de soldagem manual.",
    "Radiação UV mais elevada do que GTAW (soldagem TIG) e GMAW (soldagem MIG/MAG)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["As taxas de deposição são inferiores ao GTAW manual (soldagem TIG).",
    "A variedade de eletrodos revestidos disponíveis é limitada.",
    "Os gastos para consumível podem ser altos devido a uma baixa eficiência de uso de eletrodos, em torno de 65%.",
    "Ao contrário do GTAW (soldagem TIG), este processo de soldagem é difícil de dominar."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Radiação UV mais elevada do que GTAW (soldagem TIG) e GMAW (soldagem MIG/MAG).",
    "Não é adequado em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "É difícil ser mecanizado.",
    "Requer um nível mais alto de habilidade e destreza quando comparado com o processo GTAW (soldagem TIG)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado em altas taxas, uma vez que recebe uma entrada de calor mais concentrada.",
    "Ao contrário do GTAW (soldagem TIG), este processo de soldagem é difícil de dominar.",
    "O fator de operação é tipicamente baixo devido à necessidade de trocar o toco para um eletrodo novo e à necessidade de remover a escória.",
    "As taxas de deposição são inferiores ao GTAW manual (soldagem TIG)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["As taxas de deposição são inferiores ao GTAW manual (soldagem TIG).",
    "A variedade de eletrodos revestidos disponíveis é limitada.",
    "A escória deve ser removida ao contrário de GTAW (soldagem TIG) e GMAW (soldagem MIG / MAG).",
    "Radiação UV mais elevada do que GTAW (soldagem TIG) e GMAW (soldagem MIG/MAG)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Tipos muito limitados de material que podem ser soldados.",
    "As taxas de deposição são inferiores ao GTAW manual (soldagem TIG).",
    "Mais fumos são produzidos em comparação com GTAW (soldagem TIG) e GMAW (soldagem MIG/MAG).",
    "A variedade de eletrodos revestidos disponíveis é limitada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Tipos muito limitados de material que podem ser soldados.",
    "As taxas de deposição são inferiores ao GTAW manual (soldagem TIG).",
    "O processo é descontínuo devido ao comprimento limitado dos eletrodos.",
    "Requer um nível mais alto de habilidade e destreza quando comparado com o processo GTAW (soldagem TIG)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Radiação UV mais elevada do que GTAW (soldagem TIG) e GMAW (soldagem MIG/MAG).",
    "O metal soldado será resfriado em altas taxas, uma vez que recebe uma entrada de calor mais concentrada.",
    "Os eletrodos revestidos de tipo básico precisam ser ressecados para evitar porosidade interna ou características operacionais ruins.",
    "Ao contrário do GTAW (soldagem TIG), este processo de soldagem é difícil de dominar."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Não é adequado em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "As taxas de deposição são inferiores ao GTAW manual (soldagem TIG).",
    "As características operacionais do eletrodo do mesmo tipo podem diferir consideravelmente de um fabricante para outro, portanto, o soldador sempre deve acostumar-se a um novo eletrodo.",
    "A variedade de eletrodos revestidos disponíveis é limitada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Poucos fumos são produzidos em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "Este processo permite soldar materiais finos e até uma espessura ilimitada, usando vários passes.",
    "Ao contrário do GMAW (soldagem MIG/MAG), este processo de soldagem é mais fácil de dominar.",
    "É fácil ser mecanizado."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Poucos fumos são produzidos em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "O processo se presta a soldagem em espaços confinados e em várias posições com poucos problemas.",
    "Não há necessidade de uma boa habilidade de coordenação olho-mão.",
    "Devido à capacidade de soldar com qualquer nível de corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Devido à capacidade de soldar com qualquer nível de corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "Mais portátil de todos os processos de soldagem a arco.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco.",
    "Ao contrário do GMAW (soldagem MIG/MAG), este processo de soldagem é mais fácil de dominar."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Ao contrário do GMAW (soldagem MIG/MAG), este processo de soldagem é mais fácil de dominar.",
    "Consumíveis de baixo custo.",
    "Devido à capacidade de soldar com qualquer nível de corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Poucos fumos são produzidos em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "Pode ser usado em uma ampla variedade de ambientes, incluindo no campo, em oficinas, para soldar dutos, em navios e pontes e muito mais.",
    "Devido à capacidade de soldar com qualquer nível de corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "Ao contrário do GMAW (soldagem MIG/MAG), este processo de soldagem é mais fácil de dominar."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Poucos fumos são produzidos em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "É menos sensível ao vento e corrente de ar do que GTAW (soldagem TIG) e GMAW (soldagem MIG/MAG).",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta).",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["É fácil ser mecanizado.",
    "O equipamento é relativamente simples e portátil e seu custo é relativamente baixo.",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta).",
    "Devido à capacidade de soldar com qualquer nível de corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Ao contrário do GMAW (soldagem MIG/MAG), este processo de soldagem é mais fácil de dominar.",
    "Troca rápida do consumível de um material para outro.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco.",
    "Devido à capacidade de soldar com qualquer nível de corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["É fácil ser mecanizado.",
    "Não requer gás de proteção externo e pode ser usado ao ar livre com ventos leves a moderados.",
    "Devido à capacidade de soldar com qualquer nível de corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O processo de soldagem por eletrodo revestido (MMA/SMAW) apresenta uma das seguintes vantagens:",
    answers: ["Uma alta taxa de deposição.",
    "O processo é pouco sensível a correntes de ar, facilitando sua utilização em campo.",
    "O risco de gerar inclusões de escória no metal de solda é muito baixo.",
    "O Fator de Operação é maior em relação aos outros processos de soldagem a arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O processo de soldagem por eletrodo revestido (MMA/SMAW) apresenta uma das seguintes vantagens.",
    answers: ["Uma alta taxa de deposição.",
    "O risco de gerar inclusões de escória no metal de solda é muito baixo.",
    "Pode ser utilizado em áreas/juntas de acesso limitado.",
    "O Fator de Operação é maior em relação aos outros processos de soldagem a arco."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O processo de soldagem por eletrodo revestido (MMA/SMAW) apresenta uma das seguintes vantagens:",
    answers: ["Uma alta taxa de deposição.",
    "O risco de gerar inclusões de escória no metal de solda é muito baixo.",
    "O Fator de Operação é maior em relação aos outros processos de soldagem a arco.",
    "A soldagem pode ser realizada em todas as posições, em diversos materiais e inclusive em materiais dissimilares."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O revestimento de um eletrodo revestido executa uma das seguintes funções, qual?",
    answers: ["Reduz as tensões residuais de soldagem.",
    "Protege a poça de soldagem da contaminação atmosférica.",
    "Aumenta a taxa de fusão da alma de eletrodo.",
    "Protege a alma de eletrodo contra a oxidação durante a armazenamento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O revestimento de um eletrodo revestido executa uma das seguintes funções, qual?",
    answers: ["Reduz as tensões residuais de soldagem.",
    "Aumenta a taxa de fusão da alma de eletrodo.",
    "Produz escória que protege a poça de fusão, gotas em transferência e modela a geometria da superfície do cordão.",
    "Protege a alma de eletrodo contra a oxidação durante a armazenamento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Após ser graduado, você pensa montar uma oficina de soldagem. Como você justificaria a compra de uma máquina TIG (GTAW) em vez de uma máquina de soldagem com eletrodos revestidos?",
    answers: ["Uma máquina TIG permite soldar com eletrodos revestidos quando falta de eletrodos de tungstênio ou soldar pelo processo TIG quando falta de eletrodos revestidos. ",
    "Uma máquina TIG, normalmente serve também para processos de soldagem GMAW (MIG/MAG) e SMAW (MMA).",
    "Ao usar uma máquina TIG para soldar com eletrodos revestidos, a qualidade de solda vai ser bem melhor.",
    "A mesma máquina pode ser usada tanto para soldagem de chapas grossas com eletrodos revestidos, como para soldagem TIG de chapas muito finas (< 1,5 mm). "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Para aumentar a resistência mecânica dos metais, procura-se restringir o movimento das discordâncias. Um dos mecanismos básicos para isso é:",
    answers: ["redução da anisotropia do metal.",
    "redução de tamanho de grão.",
    "deformação a quente (acarretando o encruamento do metal).",
    "aplicação do lingotamento contínuo que reduz a ocorrência de discordâncias."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Para aumentar a resistência mecânica dos metais, procura-se restringir o movimento das discordâncias. Um dos mecanismos básicos para isso é:",
    answers: ["redução da anisotropia do metal.",
    "aumento de tamanho de grão.",
    "deformação a frio (acarretando o encruamento do metal).",
    "aplicação do lingotamento contínuo que reduz a ocorrência de discordâncias."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Para aumentar a resistência mecânica dos metais, procura-se restringir o movimento das discordâncias. Um dos mecanismos básicos para isso é:",
    answers: ["redução da anisotropia do metal.",
    "aumento de tamanho de grão.",
    "deformação a quente (acarretando o encruamento do metal).",
    "precipitação coerente (adição dos elementos de liga)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Uma estrutura dendrítica pode ser formada durante a seguinte operação:",
    answers: ["Processo de trabalho a frio.",
    "Tratamento térmico.",
    "Fundição.",
    "Soldagem pelo processo MIG/MAG (131/135)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Marque a correta alternativa ao respeito das propriedades dos aços com os teores de carbono crescentes.",
    answers: ["A dureza, o limite de resistência e a resistência ao impacto aumentam.",
    "O limite de resistência, a dureza e a ductilidade aumentam, mas a resistência ao impacto diminui.",
    "O limite de resistência e a dureza aumentam, mas a resistência ao impacto diminui.",
    "A dureza diminui, logo a capacidade de deformação aumenta."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os aços que contêm, além do carbono, elementos de liga tais como Cr, Ni, Mn, V, Mo, etc., em teores totais menores que 5% são normalmente referidos como:",
    answers: ["Ligas de aço carbono.",
    "Aços carbono de baixa liga.",
    "Aços de baixa liga.",
    "Aços de carbono de alta liga."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O teor de qual elemento é maior no aço inoxidável?",
    answers: ["Ferro",
    "Níquel",
    "Molibdênio",
    "Cromo"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes metais tem a menor densidade?",
    answers: ["Alumínio",
    "Aço",
    "Ferro fundido",
    "Aço inoxidável"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que é aço?",
    answers: ["Uma liga de carbono e ferro com mais de 2,5% de carbono",
    "Uma liga de 2,5% de carbono, ferro e cromo.",
    "Uma liga de carbono e ferro com normalmente menos de 2% de carbono",
    "Uma liga de carbono e ferro com normalmente menos de 0,1% de carbono"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os aços inoxidáveis são:",
    answers: ["Aços com um teor de cromo entre 2% e 5%",
    "Aços com um teor de cromo inferior a 2%",
    "Aços baixo carbono com no mínimo 10,5% de cromo.",
    "Aços com alto teor de carbono"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A capacidade do material de resistir a uma força a ele aplicada é chamada:",
    answers: ["Resistência estática do material.",
    "Resistência dinâmica do material.",
    "Resistência mecânica do material.",
    "Resistência cíclica do material."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A tensão de escoamento de um metal é determinada pelo teste de:",
    answers: ["Rockwell",
    "Brinell",
    "Tração",
    "Charpy"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual propriedade NÃO é encontrada em um teste de tração?",
    answers: ["Resistência à fadiga.",
    "Tensão de Escoamento.",
    "Alongamento.",
    "Ductilidade."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O teste de impacto Charpy mede:",
    answers: ["dureza do material.",
    "temperabilidade do material.",
    "resistência elástica do material.",
    "tenacidade do material "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O ponto de fusão do aço carbono é na faixa de:",
    answers: ["1150 °C - 1250 °C",
    "1250 °C - 1350 °C",
    "1450 °C - 1550 °C",
    "1550 °C - 1650 °C"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O carbono causa muitos problemas nos aços. Porque não são produzidos aços sem carbono?",
    answers: ["Aços Fe-Mn, que não contêm o carbono, possuem propriedades mecânicas inferiores comparadas com as de aços Fe-C. ",
    "Aços Fe-Si, que não contêm o carbono, possuem propriedades mecânicas inferiores comparadas com as de aços Fe-C. ",
    "Não existem outros compostos químicos do ferro, senão com o carbono.",
    "O aço é a “mistura” do ferro (Fe) com, exatamente, o carbono (C). Sem carbono não tem aço!"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O ponto em que a deformação permanente ocorre durante um teste de tração é chamado:",
    answers: ["Tensão de deformação permanente.",
    "Tensão de escoamento.",
    "Ponto de início da ruptura.",
    "\"Ponto de início da \"\"estricção\"\".\""],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A resistência mecânica máxima que um material pode suportar sem fratura é:",
    answers: ["limite de proporcionalidade;",
    "limite de escoamento;",
    "limite de resistência;",
    "limite superior do escoamento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A porcentagem de alongamento de um material é determinada sujeitando o material a um:",
    answers: ["Ensaio de dureza;",
    "Ensaio de tração;",
    "Ensaio de impacto;",
    "Ensaio de fluência."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que o teste de dureza determina em um material?",
    answers: ["A resistência de um material à deformação plástica e elástica de forma localizada.",
    "A resistência do material ao impacto.",
    "A resistência do material a endentação.",
    "A capacidade do material em resistir a um golpe repentino."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"\"A linha divisória de \"\"carbono\"\" entre aços e ferros fundidos:\"",
    answers: ["0,10% - 0,20% de Carbono;",
    "0,30% - 0,50% de Carbono;",
    "1,00% - 1,50% de Carbono;",
    "1,90% - 2,10% de Carbono."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes alternativas é verdadeira sobre o ferro fundido branco?",
    answers: ["Extremamente duro.",
    "Dúctil.",
    "Não magnético.",
    "Soldável."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"\"O termo \"\"Resistente a corrosão\"\" refere-se à capacidade do material resistir a: \"",
    answers: ["Abrasão;",
    "Ataque químico;",
    "Calor;",
    "Ações mecânicas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A ferrugem associada ao aço é o resultado de:",
    answers: ["Erosão",
    "Corrosão",
    "Precipitação",
    "Segregação"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A temperatura aproximada do coque dentro de um alto-forno é:",
    answers: ["1000 ºC",
    "1500 ºC",
    "2000 ºC",
    "2500 ºC"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A atmosfera dentro de um alto-forno é principalmente:",
    answers: ["Dióxido de carbono, monóxido de carbono e nitrogênio;",
    "Monóxido de carbono, nitrogênio e oxigênio;",
    "Nitrogênio, oxigênio e enxofre;",
    "Oxigênio, dióxido de enxofre e dióxido de carbono."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Que gás é formado quando o coque é queimado em um alto-forno?",
    answers: ["Oxigênio",
    "Dióxido de carbono",
    "Monóxido de carbono",
    "Gás natural"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Aços de liga, aços ferramenta ou aços inoxidáveis são geralmente produzidos por qual processo?",
    answers: ["Processo de Bessemer",
    "Processo de forno de arco elétrico",
    "Processo de alto-forno",
    "Processo da fornalha"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ferro-gusa produzido em um alto-forno:",
    answers: ["está pronto para ser utilizado na produção de aço estrutural;",
    "contém carbono demais para ser usado sem refino adicional;",
    "contém muito pouco enxofre para ser usado na produção de aço estrutural;",
    "contém muito pouco carbono para ser usado na produção de aço estrutural."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é a unidade de medição de calor?",
    answers: ["Joule.",
    "Grau Celsius.",
    "Grau Fahrenheit.",
    "Kelvin."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Que classe de aço carbono é usada nas molas automotivas?",
    answers: ["Aço suave",
    "Aço de médio carbono",
    "Aço de alto carbono",
    "Aço de carbono muito elevado"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O aço de médio carbono tem um teor de carbono de:",
    answers: ["0,3% a 0,45%",
    "0,45% a 0,65%",
    "0,65% a 0,75%",
    "0,75% a 0,85%"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O aço de baixo carbono tem um teor de carbono de:",
    answers: ["0,05% a 0,30%",
    "0,30% a 0,45%",
    "0,45% a 0,65%",
    "0,65% a 0,75%"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Marque a alternativa correta ao respeito do processo de produção dos aços:",
    answers: ["Aço é toda liga Ferro – Carbono com um teor de até 2,0% de carbono;",
    "O aço é o principal produto do alto forno de interesse da indústria metal-mecânica;",
    "As matérias primas para a produção do ferro-gusa são: minério de ferro, carvão, escória e ar;",
    "No alto forno é produzido o ferro-gusa e no conversor é adicionado carbono para se obter o teor de carbono desejado do aço."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O ferro fundido seria classificado como tendo:",
    answers: ["Baixa teor de carbono",
    "Média teor de carbono",
    "Alta teor de carbono",
    "Muito alto teor de carbono"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes propriedades é verdadeira para ferro fundido cinzento?",
    answers: ["Baixa resistência ao desgaste.",
    "Baixa capacidade de amortecimento",
    "Muito baixa ductilidade.",
    "Alto ponto de fusão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O cobre tem, em comparação com o aço, a seguinte propriedade:",
    answers: ["maior expansão térmica;",
    "densidade menor;",
    "ponto de fusão mais alto;",
    "maior resistência à tração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O óxido de qual dos seguintes elementos assegura a resistência à corrosão dos aços inoxidáveis?",
    answers: ["Manganês.",
    "Cromo.",
    "Níquel.",
    "Vanádio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Uma verificação rápida se um aço inoxidável é do tipo austenítico pode ser:",
    answers: ["a verificação se ele é magnético ou não;",
    "a verificação se sua superfície é dura;",
    "procurando por quaisquer vestígios de ferrugem;",
    "o teste de faísca."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O fenômeno da transferência de calor dentro do corpo de um material é denominado:",
    answers: ["radiação;",
    "condução;",
    "convecção;",
    "fluxo térmico."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual velocidade de resfriamento é usada para levantar o diagrama de equilíbrio ferro-carbono?",
    answers: ["Muito baixa.",
    "Média.",
    "Variável.",
    "Muito alta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o assunto das discordâncias (umas das imperfeições cristalinas) pode-se dizer que:",
    answers: ["durante a deformação plástica o número de discordâncias reduz drasticamente;",
    "a deformação elástica do material resulta principalmente do movimento de discordâncias.",
    "a presença das discordâncias piora propriedades mecânicas do material (resistência mecânica, dureza, ...);",
    "as discordâncias são defeitos lineares cristalinos que, quando não existem obstáculos para seu movimento, facilitam a deformação plástica dos cristais."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o assunto das discordâncias (umas das imperfeições cristalinas) pode-se dizer que:",
    answers: ["durante a deformação plástica o número de discordâncias reduz drasticamente;",
    "a deformação elástica do material resulta principalmente do movimento de discordâncias.",
    "a presença das discordâncias piora propriedades mecânicas do material (resistência mecânica, dureza, ...);",
    "O movimento das discordâncias pode parar na superfície do material, no contorno de grão ou num precipitado ou outro defeito."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o assunto das discordâncias (umas das imperfeições cristalinas) pode-se dizer que:",
    answers: ["durante a deformação plástica o número de discordâncias reduz drasticamente;",
    "a deformação elástica do material resulta principalmente do movimento de discordâncias.",
    "a presença das discordâncias piora propriedades mecânicas do material (resistência mecânica, dureza, ...);",
    "a deformação plástica (permanente) do material resulta principalmente do movimento de discordâncias."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o assunto das discordâncias (umas das imperfeições cristalinas) pode-se dizer que:",
    answers: ["durante a deformação plástica o número de discordâncias reduz drasticamente;",
    "a deformação elástica do material resulta principalmente do movimento de discordâncias.",
    "a presença das discordâncias piora propriedades mecânicas do material (resistência mecânica, dureza, ...);",
    "a resistência mecânica de material pode ser aumentada restringindo-se o movimento das discordâncias."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o assunto das discordâncias (umas das imperfeições cristalinas) pode-se dizer que:",
    answers: ["durante a deformação plástica o número de discordâncias reduz drasticamente;",
    "a deformação elástica do material resulta principalmente do movimento de discordâncias.",
    "a presença das discordâncias piora propriedades mecânicas do material (resistência mecânica, dureza, ...);",
    "a presença de discordâncias causa uma distorção da rede cristalina de modo que certas regiões sofrem tensões compressívas e outras tensões de tração. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o assunto das discordâncias (umas das imperfeições cristalinas) pode-se dizer que:",
    answers: ["durante a deformação plástica o número de discordâncias reduz drasticamente;",
    "a deformação elástica do material resulta principalmente do movimento de discordâncias.",
    "a presença das discordâncias piora propriedades mecânicas do material (resistência mecânica, dureza, ...);",
    "\"quando um átomo de outro elemento está \"\"no caminho\"\", o movimento da discordância fica restringido (aumento da resistência do material!). \""],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o assunto das discordâncias (umas das imperfeições cristalinas) pode-se dizer que:",
    answers: ["durante a deformação plástica o número de discordâncias reduz drasticamente;",
    "a deformação elástica do material resulta principalmente do movimento de discordâncias.",
    "a presença das discordâncias piora propriedades mecânicas do material (resistência mecânica, dureza, ...);",
    "graças a dificuldades de deslocamento das discordâncias na presença de átomos de tamanho diferente, soluções sólidas de metais são sempre mais resistentes do que seus metais puros constituintes."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre o assunto das discordâncias (umas das imperfeições cristalinas) pode-se dizer que:",
    answers: ["durante a deformação plástica o número de discordâncias reduz drasticamente;",
    "a deformação elástica do material resulta principalmente do movimento de discordâncias.",
    "a presença das discordâncias piora propriedades mecânicas do material (resistência mecânica, dureza, ...);",
    "A presença de elementos de liga intersticiais ou substitucionais provocam o aumento da resistência mecânica pois causam deformação na estrutura cristalina da matriz e, por consequência, o movimento de discordâncias fica mais difícil. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais são as três matérias primas utilizadas para produzir o aço?",
    answers: ["Coque, calcário e carbono.",
    "Hematita, minério de ferro e coque.",
    "Calcário, carbono e minério de ferro.",
    "Minério de ferro, coque e calcário."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"No desenho técnico, uma linha tracejada de espessura média é uma:",
    answers: ["Linha de centro",
    "Linha escondida ",
    "Linha visível",
    "Linha de dimensão"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No desenho técnico, uma linha contínua de espessura média é uma:",
    answers: ["Linha de centro",
    "Linha escondida ",
    "Linha visível",
    "Linha de dimensão"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No desenho técnico, uma linha fina e contínua é uma:",
    answers: ["Linha de centro",
    "Linha escondida ",
    "Linha visível",
    "Linha de dimensão"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No desenho técnico, uma linha traço e ponto é uma:",
    answers: ["Linha de centro",
    "Linha escondida ",
    "Linha visível",
    "Linha de dimensão"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A tensão é:",
    answers: ["a força por unidade de área;",
    "a área por unidade de força;",
    "a força por unidade de tempo;",
    "a força por unidade de deslocamento."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Os pilares de aço que sustentam um grande edifício devem ter qual tipo de resistência?",
    answers: ["De compressão.",
    "De tração.",
    "De impacto.",
    "De torção."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre deformação, pode-se afirmar:",
    answers: ["As variações de temperatura em uma peça provocam distorções e não deformações;",
    "De acordo com a lei de conservação da deformação, a deformação elástica é convertida em deformação plástica;",
    "De acordo com a lei de conservação da deformação, a deformação plástica é convertida em deformação elástica;",
    "Quando uma força é aplicada a um corpo, esta tende a mudar a forma do corpo e/ou sua dimensão. Estas mudanças são denominadas deformações e podem ser visíveis ou praticamente imperceptíveis visualmente;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre deformação, pode-se afirmar:",
    answers: ["As variações de temperatura em uma peça provocam distorções e não deformações;",
    "De acordo com a lei de conservação da deformação, a deformação elástica é convertida em deformação plástica;",
    "De acordo com a lei de conservação da deformação, a deformação plástica é convertida em deformação elástica;",
    "A Lei de Poisson afirma que as deformações longitudinais são acompanhadas por deformações transversais."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as tensões provocadas pelos esforços, pode-se afirmar:",
    answers: ["As tensões se classificam como normais (atuam com o ângulo reto à superfície), tangenciais (o ângulo é zero) e angulares (qualquer outro ângulo);",
    "A tensão é medida em KPa/mm2;",
    "As tensões normais causadas pelo esforço normal (N) na seção transversal de área (A) são calculadas por: σ = N/A;",
    "Usualmente tensões tangenciais são bem maiores do que tensões normais."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as tensões provocadas pelos esforços, pode-se afirmar:",
    answers: ["As tensões se classificam como normais (atuam com o ângulo reto à superfície), tangenciais (o ângulo é zero) e angulares (qualquer outro ângulo);",
    "A tensão é medida em KPa/mm2;",
    "A tensão tangencial média causada pelo esforço cortante (Q) na seção transversal de área (A) é calculada por: σ = Q/A;",
    "Usualmente tensões tangenciais são bem maiores do que tensões normais."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as tensões provocadas pelos esforços, pode-se afirmar:",
    answers: ["As tensões se classificam como normais (atuam com o ângulo reto à superfície), tangenciais (o ângulo é zero) e angulares (qualquer outro ângulo);",
    "A tensão é medida em KPa/mm2;",
    "A força por unidade de área que atua no sentido perpendicular à área é definida como tensão normal;",
    "A tensão de tração resulta no encurtamento do sólido;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as tensões provocadas pelos esforços, pode-se afirmar:",
    answers: ["As tensões se classificam como normais (atuam com o ângulo reto à superfície), tangenciais (o ângulo é zero) e angulares (qualquer outro ângulo);",
    "A tensão é medida em KPa/mm2;",
    "A força por unidade de área que atua tangencialmente à área é chamada de tensão de cisalhamento;",
    "A tensão de compressão resulta no alongamento do sólido;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as tensões provocadas pelos esforços, pode-se afirmar:",
    answers: ["As tensões se classificam como normais (atuam com o ângulo reto à superfície), tangenciais (o ângulo é zero) e angulares (qualquer outro ângulo);",
    "A tensão é medida em KPa/mm2;",
    "A tensão normal pode ser de tração ou compressão;",
    "Usualmente tensões tangenciais são bem maiores do que tensões normais."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação às tensões em um corpo sólido, pode-se dizer:",
    answers: ["A tensão de compressão resulta no alongamento do sólido;",
    "A resistência à compressão de um corpo sólido é a tensão de compressão máxima experimentada pelo corpo antes que uma deformação elástica seja observada;",
    "Quando um corpo sólido é esticado pela aplicação de duas forças iguais normais à área da seção transversal, isso é conhecido como tensão de tração;",
    "A tensão de tração resulta no encurtamento do sólido;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação às tensões em um corpo sólido, pode-se dizer:",
    answers: ["A tensão de tração resulta no encurtamento do sólido;",
    "A resistência à compressão de um corpo sólido é a tensão de compressão máxima experimentada pelo corpo antes que uma deformação elástica seja observada;",
    "Quando um corpo sólido é comprimido por uma força aplicada externamente, desenvolve-se uma força restauradora que gera a tensão de compressão;",
    "Usualmente tensões tangenciais são bem maiores do que tensões normais."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação às tensões em um corpo sólido, pode-se dizer:",
    answers: ["Para materiais tanto dúcteis como frágeis, a resistência à tração é maior do que a resistência à compressão;",
    "A resistência à compressão de um corpo sólido é a tensão de compressão máxima experimentada pelo corpo antes que uma deformação elástica seja observada;",
    "Se a direção da força é paralela ao plano do objeto. A deformação será ao longo desse plano. A tensão experimentada pelo objeto aqui é a tensão de cisalhamento;",
    "A tensão de compressão resulta no alongamento do sólido;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação às tensões em um corpo sólido, pode-se dizer:",
    answers: ["Para materiais tanto dúcteis como frágeis, a resistência à tração é comparativamente maior do que a resistência à compressão;",
    "A resistência à compressão de um corpo sólido é a tensão de compressão máxima experimentada pelo corpo antes que uma deformação elástica seja observada;",
    "A tensão de tração resulta no alongamento do sólido;",
    "Usualmente tensões tangenciais são bem maiores do que tensões normais."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação às tensões em um corpo sólido, pode-se dizer:",
    answers: ["Para materiais tanto dúcteis como frágeis, a resistência à tração é comparativamente maior do que a resistência à compressão;",
    "A resistência à compressão de um corpo sólido é a tensão de compressão máxima experimentada pelo corpo antes que uma deformação elástica seja observada;",
    "A tensão de compressão resulta no encurtamento do sólido;",
    "Usualmente tensões tangenciais (de cisalhamento) são bem maiores do que tensões normais."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação às tensões em um corpo sólido, pode-se dizer:",
    answers: ["A tensão de tração resulta no encurtamento do sólido;",
    "A resistência à compressão de um corpo sólido é a tensão de compressão máxima experimentada pelo corpo antes que uma deformação elástica seja observada;",
    "Para materiais tanto dúcteis como frágeis, a resistência à compressão é comparativamente maior do que a resistência à tração;",
    "A tensão de compressão resulta no alongamento do sólido;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação às tensões em um corpo sólido, pode-se dizer:",
    answers: ["A tensão de compressão resulta no alongamento do sólido;",
    "A resistência à compressão de um corpo sólido é a tensão de compressão máxima experimentada pelo corpo antes que uma deformação elástica seja observada;",
    "A definição de tensão normal e tensão de cisalhamento são semelhantes; a diferença está nas direções das forças.",
    "A tensão de tração resulta no encurtamento do sólido;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É correto afirmar em relação à característica linear-elástica do diagrama tensão-deformação:",
    answers: ["A deformação elástica é proporcionalmente linear com a carga aplicada;",
    "A deformação é maior caso a carga é aplicada de maneira cíclica (um aumento da carga seguido por uma restrita redução dela que, por sua vez, é seguida por um aumento da carga, ...);",
    "A característica linear-elástica do diagrama tensão-deformação não tem a aplicação prática pois não leva em consideração a taxa de aplicação da carga;",
    "Essa característica se refere a um material idealizado. Um material real sempre vai ter alguma deformação residual."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É correto afirmar em relação à característica linear-elástica do diagrama tensão-deformação:",
    answers: ["Não há deformação residual quando a carga não for mais aplicada;",
    "A deformação é maior caso a carga é aplicada de maneira cíclica (um aumento da carga seguido por uma restrita redução dela que, por sua vez, é seguida por um aumento da carga, ...);",
    "A característica linear-elástica do diagrama tensão-deformação não tem a aplicação prática pois não leva em consideração a taxa de aplicação da carga;",
    "Essa característica se refere a um material idealizado. Um material real sempre vai ter alguma deformação residual."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É correto afirmar em relação à característica linear-elástica do diagrama tensão-deformação:",
    answers: ["O módulo de Young é representado pela razão entre tensão e deformação;",
    "A deformação é maior caso a carga é aplicada de maneira cíclica (um aumento da carga seguido por uma restrita redução dela que, por sua vez, é seguida por um aumento da carga, ...);",
    "A característica linear-elástica do diagrama tensão-deformação não tem a aplicação prática pois não leva em consideração a taxa de aplicação da carga;",
    "Essa característica se refere a um material idealizado. Um material real sempre vai ter alguma deformação residual."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Uma distorção é chamada permanente quando é causada por:",
    answers: ["Deformação elástica;",
    "Deformação plástica;",
    "Deformação longitudinal;",
    "Deformação transversal."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um soldador realizou um metro de solda em 200 s. Qual a velocidade de soldagem em cm/min?",
    answers: ["30 cm/min",
    "60 cm/min",
    "0,5 cm/min",
    "50 cm/min"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Quando uma peça metálica é uniformemente aquecida e pode ser expandida livremente, após ser resfriada:",
    answers: ["Não retornará a sua forma original.",
    "Ela retornará a sua forma original.",
    "Vai se tornar um pouco maior.",
    "Ficará distorcida."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Quando uma peça metálica, que está contida em uma direção (sem conseguir expandir), é aquecida e depois resfriada:",
    answers: ["ela ficará mais curta nessa direção;",
    "ela se tornará mais longa nessa direção;",
    "ela retornará às suas dimensões originais;",
    "ela não sofrerá nenhuma alteração de formato (devido à restrição imposta)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em que direção o metal se expande quando pré-aquecido sem ser restringido?",
    answers: ["Depende da direção da aplicação de calor.",
    "Transversalmente (ao longo da sua largura).",
    "longitudinalmente.",
    "Volumetricamente (em todas as direções)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes NÃO queima?",
    answers: ["Magnésio.",
    "Açúcar.",
    "Oxigênio.",
    "Sódio."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é o maior risco associado à queda de um pacote de eletrodos revestidos?",
    answers: ["Pode machucar seus pés.",
    "Você pode danificar o piso.",
    "Você pode danificar a embalagem.",
    "O revestimento de eletrodo pode ser danificado."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O capacete/máscara de soldagem NÃO oferece proteção contra:",
    answers: ["Raios gama;",
    "Raios infravermelhos;",
    "Respingos;",
    "Faíscas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Com relação à medição de parâmetros elétricos de soldagem a arco, é correto afirmar:",
    answers: ["A corrente de soldagem tem que ser medida o mais próximo ao arco;",
    "A tensão do arco pode ser medida em qualquer ponto do circuito de um processo de soldagem a arco, pois seu valor é independente da posição de medição;",
    "Para determinar a potência elétrica do arco, a corrente e a tensão são medidas no mesmo ponto do circuito de soldagem;",
    "A corrente pode ser medida em qualquer ponto do circuito de um processo de soldagem a arco, pois seu valor é independente do ponto de medição."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Com relação à medição de parâmetros elétricos de soldagem a arco, é correto afirmar:",
    answers: ["A corrente de soldagem tem que ser medida o mais próximo ao arco;",
    "A tensão do arco pode ser medida em qualquer ponto do circuito de um processo de soldagem a arco, pois seu valor é independente da posição de medição;",
    "Para determinar a potência elétrica do arco, a corrente e a tensão são medidas no mesmo ponto do circuito de soldagem;",
    "A tensão de arco tem que ser medida o mais próximo ao arco."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Com relação à medição de parâmetros elétricos de soldagem a arco, é correto afirmar:",
    answers: ["A corrente de soldagem tem que ser medida o mais próximo ao arco;",
    "A tensão do arco pode ser medida em qualquer ponto do circuito de um processo de soldagem a arco, pois seu valor é independente da posição de medição;",
    "Para determinar a potência elétrica do arco, a corrente e a tensão são medidas no mesmo ponto do circuito de soldagem;",
    "Para medir a tensão do arco na soldagem SAW, o voltímetro deveria ser conectado entre a tocha e a peça."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Com relação à medição de parâmetros elétricos de soldagem a arco, é correto afirmar:",
    answers: ["A corrente de soldagem tem que ser medida o mais próximo ao arco;",
    "A tensão do arco pode ser medida em qualquer ponto do circuito de um processo de soldagem a arco, pois seu valor é independente da posição de medição;",
    "Para determinar a potência elétrica do arco, a corrente e a tensão são medidas no mesmo ponto do circuito de soldagem;",
    "Para medir a tensão do arco na soldagem MIG/MAG, o voltímetro deveria ser conectado entre a alimentador e a peça."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos itens a seguir é um exemplo de combustível (para um incêndio)?",
    answers: ["Oxigênio.",
    "Eletricidade.",
    "Madeira.",
    "Ar."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme o Sistema Internacional de Unidades, a velocidade é medida em:",
    answers: ["m/min;",
    "m/s;",
    "km/h;",
    "mm/min."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme o Sistema Internacional de Unidades, a densidade (massa específica) é medida em:",
    answers: ["Pa/m3 (pascal por metro cúbico);",
    "kg/m3 (kilograma por metro cúbico);",
    "g/l (grama por litro);",
    "N/m3 (newton por metro cúbico)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme o Sistema Internacional de Unidades, a massa é medida em:",
    answers: ["kg (kilograma);",
    "N (newton);",
    "g (grama);",
    "kgm (kilograma-massa)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme o Sistema Internacional de Unidades, o momento de uma força (torque) é medido em:",
    answers: ["N m (newton metro);",
    "kg M (kilograma metro);",
    "G m (grama metro);",
    "Pa (pascal)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme o Sistema Internacional de Unidades, a potência é medida em:",
    answers: ["W (watt);",
    "J (joule);",
    "Cav (Cavalo);",
    "W-h (watt hora)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme o Sistema Internacional de Unidades, a energia (quantidade de calor) é medida em:",
    answers: ["W (watt);",
    "Cal (caloria);",
    "Cav (Cavalo);",
    "J (joule)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme o Sistema Internacional de Unidades, a temperatura é medida em:",
    answers: ["grau Celsius (°C) ou kelvin (K) ou grau Fahrenheit (°F);",
    "grau Fahrenheit (°F) ou grau Celsius (°C);",
    "grau Celsius (°C) ou kelvin (K);",
    "grau Fahrenheit (°F) ou kelvin (K)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme o Sistema Internacional de Unidades, a pressão é medida em:",
    answers: ["N/m3 (newton por metro cúbico);",
    "N/mm3 (newton por milímetro cúbico);",
    "kg/m2 (kilograma por metro quadrado);",
    "N/m2 (newton por metro quadrado = Pa - pascal)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das unidades é escrita conforme o Sistema Internacional de Unidades?",
    answers: ["KW;",
    "kA;",
    "mPa;",
    "KPa."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"}]
    ;